Valencia - 80 animales de 17 especies diferentes ya viven encerrados en el bioparc del Parque de Cabecera. Han sido los primeros de los aproximadamente 4.000 que formarán lo que se considera será el zoológico más grande de Europa y en los próximos días llegarán nuevos animales, entre ellos una jirafa. Se preveé que el coologico este funcionando para el verano.

El objetivo del bioparc es recibir a los animales de forma paulatina para según ellos lograr que se adapten perfectamente al clima Mediterráneo, algo que dificilmente pueden lograr animales no humanos habituados a climas desérticos, tropicales etc. Entre los animales que ya se encuentran en el Bioparc está un rinoceronte blanco llamado Cirilo de 15 años de edad.

El recinto recreará espacios de África donde habitualmente habitan estas especies y según los responsables del zoo no tendrán verjas ni jaulas como sí existían el actual zoológico de Valencia, imaginamos que se refieren a las clásicas verjas porque difilmente nos pueden hacer creer que los animales no humanos en este recinto pueden desplazarse libremente cuando y adonde quieran pudiendo perjudicarse a si mismos u a otros animales. Se calcula que el número total de animales no humanos será de 3.757, pertenecientes a 245 especies diferentes.
